---
title: ¿Cuánto costará ejecutar tu proyecto? 
taxonomy:
    category: docs
---
Es esencial calcular cuánto costará ejecutar tu proyecto en el período que hayas establecido. Después de determinar los recursos necesarios y las cantidades correspondientes, deberías asignar costos a cada recurso. Para calcular con precisión los costos, busca en Internet información que esté al día, pregunta a personas con experiencia y procura mirar presupuestos de proyectos similares. Ten en cuenta que hay dos tipos de costos: los directos y los indirectos y que habrá que incluir ambos en el presupuesto. También hay que saber que es importante conocer las unidades de cálculo: ¿Los costos son por hora, por actividad o por persona? Intenta ser lo más consistente posible. Además, estudia alternativas, de manera que el presupuesto no sea sólo realista, sino también costo-eficiente. Por ejemplo, si quieren realizar un taller, podría ser menos cotoso hacerlo en un local público que alquilar uno privado. Recuerda estudiar las normas y reglamentos nacionales, por ejemplo, los que se refieren a los salarios. ¿Tendrás que pagar impuestos (tal vez el impuesto sobre el valor añadido)? Habría que incluirlo igualmente en el presupuesto. Cuando esté finalizado el presupuesto, denle otro vistazo: ¿has anotado todos los costos? Podrías considerar incluso añadir un pequeño margen para gastos varios, es decir los gastos imprevistos que puedan surgir durante la ejecución del proyecto. Por último, tienes que saber que es necesario conocer a fondo tu presupuesto, porque será importante que puedas justificar los gastos de tu proyecto a los posibles donantes.